# СКБ
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/s/sdbireras_logo1t.webp)](f/c/s/sdbireras_logo1.webp)|<abramov@sdbireras.ru>, <sot@sdbireras.ru>, +7(496)565-24-03, Fax +7(495)988-28-24, +7(496)565-25-00;<br> *Россия, 141190, Московская обл., г. Фрязино, Площадь имени академика Б.А. Введенского, д. 4*<br> <http://www.sdbireras.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Специальное конструкторское бюро Института радиотехники и электроники Российской академии наук** *(СКБ, СКБ ИРЭ РАН)*. Создано 21 августа 1958.

Основной целью деятельности предприятия является удовлетворение потребностей научных организаций, промышленных предприятий и предприятий оборонного комплекса в разработках, производстве и внедрении новых приборов, оборудования и технологий.

**Основные направления деятельности:**

- **Приборы для космических исследований.** Приемо‑передающая аппаратура для связи с космическими объектами в сантиметровом и дециметровом диапазонах волн, специальные радиолокаторы метрового диапазона, бортовые радиометры в сантиметровом и миллиметровом диапазонах. Разработанныеи изготовленные приборы устанавливались на станции 「Венера‑15」, 「Венера‑16」, орбитальные станции 「Салют」, 「Мир」, 「МКС」 и др.
- **Радиофизические приборы сантиметрового и миллиметрового диапазонов волн.** Высокочувствительные радиометры, приборы для медицинских исследований, средства связи, аппаратура для исследования распространения радиоволн, антенны и отдельные узлы и элементы миллиметрового, сантиметрового и дециметрового диапазонов. Освоенными диапазонами являются W, V, U, Ka, K и L.
- **Средства для беспроводной связи в диапазоне 2.4 ㎓, 5.2 ㎓, 6.8 ㎓.** Антенные усилители 「МАНУС, конвертеры, усилители мощности, делители мощности.
- **Средства защиты информации.** Генераторы шума, предназначенные для маскировки побочных электромагнитных излучений и наводок персональных компьютеров, рабочих станций, компьютерных сетей и комплексов на объектах вычислительной техники путем формирования и излучения в окружающее пространство электромагнитного поля шума в широком диапазоне частот.
- **Ближняя радиолокация.** Георадары, приборы для обнаружения людей за стенами, радиолокационные датчики уровня, системы радиолокационной диагностики вибраций.
- **Стенды для проверки и испытаний СВЧ приборов.**
- **Вакуумное оборудование.** Вакуумные технологические и исследовательские установки для электронной промышленности, научно‑исследовательских учреждений, университетов, институтов, лабораторий. Компоненты вакуумных систем: средства вакуумной откачки, устройства ввода движения в вакуум, электрические вводы в вакуум, запорно‑регулирующая арматура, вакуумные фланцы и камеры, блоки питания и управления.
- **Специальное термическое оборудование.** Вакуумные и газо‑водородные печи с максимальной рабочей температурой до +2 500 ℃ для проведения опытных и промышленных термических процессов (обезгаживание, отжиг, спекание, пайка и др.).



## The End

end of file
